【舊聞重溫】董建華稱中央政府大力支持他和特區政府

行政長官董建華今日（七月十九日）在北京向記者表示，國家領導人一次又一次向他表示，中央政府繼續大力支持他和特區政府依法施政，繼續大力支持香港的經濟復甦。

董建華說，中央領導表示，要達到經濟復甦，經濟振興，香港社會的政治穩定事關重要。

董建華說，他向領導人都表示，有信心亦有能力保持香港的穩定及振興經濟，克服目前面對的困難。

他說，中央領導人非常關心香港，他們對香港的支持是絕對的。香港有許多新的挑戰。目前我們面對許多困難，但我想對大家說除了中央對我們的支持外，香港最終克服這些困難都要靠自己的團結、自己的決心。

以下為行政長官董建華今日（七月十九日）在北京與新聞界的發言全文（中文部分）：

行政長官：我今日來北京述職，主要是向國家領導人，胡主席、溫總理和其他領導人報告了香港近期在社會、政治和經濟方面的情況，我對這些情況的看法，和我所採取的措施。另一方面，為了確保香港經濟成功轉型，我亦談及關於怎樣可以把現在CEPA落實的速度加快，和如何可以盡快開拓新的工業。關於香港近況，無論在施政方面，我和我的同事如何積極面對和改善，在經濟方面或在23條今後方向方面，我在香港已講得很詳細，所以我在這裡不再重覆。我想同大家講，國家領導人對香港的情況是相當瞭解，問題亦相當清楚，他們一次又一次向我表示，中央政府繼續大力支持我及特區政府依法施政，繼續大力支持我們的經濟復甦，克服我們目前面對的困難。他們表示要達到經濟復甦，經濟振興，香港社會的政治穩定事關重要。我向領導人都表示了，我們有信心亦有能力保持香港的穩定及振興經濟，克服目前面對的困難。

他們對我們能夠克服種種的挑戰，都是有信心的。六月三十日，我們在香港簽了CEPA。那時候我與溫總談過，希望能夠盡快落實CEPA所簽的協議，與此同時可否進一步將內容再充實，這工作是否可以立刻做。在這段時間裡我一直與中央政府保持很密切的聯絡。今日他對我說他同意我一系列的建議，在現有CEPA基礎上如何加大內地市場對香港開放的步伐和程度，包括增值電訊服務、旅遊、金融服務，待我回港後我會就這方面立刻展開下一步的工作，詳細情形我會在未來一段時間與大家再作交代。

各位，你們可看見中央領導人非常關心香港，他們對香港的支持是絕對的。香港有許多新的挑戰。目前我們面對許多困難，但我想對大家說除了中央對我們的支持外，香港最終克服這些困難都要靠自己的團結、自己的決心，我很有信心香港可以克服這些困難，可以使香經濟成功轉型。我亦可以說給大家聽，我和我的同事很有決心將我們的施政作風改進。總的來說，我們大家要對香港前途充滿信心。

完

二○○三年七月十九日（星期六）

Old news is so exciting

可能林奠有秘密武器

保住份工而又有永久罷工效果？輪更制幫到你

加個輪更 日日炒經濟
重點係百搭

陪人返工，接人收工
人一多就會塞車
香港物流咁重要，一早就塞車點算好
黨鐵又怕死，見人多就唔開工
唉，到時想返工，都返唔到啦！鳴啊

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦